海洋公園申54億31億還中銀，朱凱迪：救海洋公園定救中銀

（獨媒特約報導）政府向立法會財委會申請54億資助海洋公園營運，包括償還商業貸款，政府終承認三筆合共近31億貨款由中國銀行借出，譚文豪斥中銀的貸款並無擔保，即使公園倒閉政府亦無需負責，「最大既損失係中國銀行咋麻」。朱凱廸則質疑「救中銀定係救海洋公園，邊樣先係真？」

海洋公園申請54億撥款方案提出後備受各方批評，商務及經濟局昨日提出修訂，刪去1,300萬研究定位撥款，以及表示公園日後將減省機動遊戲，重點放在教育及保育。立法會財委會主席陳健波批准政府以較短通知期提交文件，並於今早展開討論。

海洋公園一直拒絕交代銀行債主，至今日終交代來自中銀。公民黨陳淑莊追問三筆向中國銀行借貸的內容，其中公園是於去年開立10億循環貸款，認為園方早於知道今年無法償還舊的32億貸款。

公民黨譚文豪稱目前不是「倒錢落 Ocean Park」，而是「倒錢落 Ocean」。他又指園方向中銀的貸款無任何擔保，海洋公園無法償還貸款而倒閉「最大既損失係中國銀行咋麻」，政府無責任代海洋公園償還貸款。他又斥董事局內有中銀代表，質疑是否因此而由中銀獲得園方貸款。邱騰華指一旦清盤，海洋公園需償還100億負債只是「列舉」，誰人負責償還由法庭決定，變相承認政府無責任代園方償還。

朱凱廸指「救中銀定係救海洋公園，邊樣先係真？」他又斥無擔保比有政府擔保更差，後者雖先經立法會批准。無擔保貸款只需經海洋公園董事局及政府批准便可進行，「今日無錢還先到立法會迫我地找數」，「你迫香港人幫中銀解困。」

劉嗚煒指中銀代表龔楊恩慈加入董事局前，首兩筆貸款合共20.7億已經批出，至於董事局審議最後一筆即10億循環信貸時，龔楊恩慈已作利益申報及避席。

政府向立法會提交的文件中，指「海洋公園公司有兩筆分別為推展海洋公園重新發展計劃和大樹灣發展項目而取得的商業貸款，有關貸款截至2020年6月30日的未償還款額總計為20.7億。此外，海洋公園公司亦取得了一筆10億元的循環信貸，並已在2020年3月全數提取。」

民主派議員續不支持撥款予海洋公園，街工梁耀忠質疑海洋公園的「新定位」解救財政危機，對於政府稱可於周邊地區香港仔產生協調效應，梁稱「連海鮮坊都無埋啦！」工黨張超雄指海洋公園虧蝕不是始於今日，問題出於管治問題。

張華峰追問會削減哪些機動遊戲，商務及經濟發展局局長邱騰華稱機動遊戲面對競爭，維修開支亦較大，但指「唔會一夜之間拆咗佢」，會先考慮移除老化及吸引力較低的機動遊戲。

民主黨胡志偉追問會否將海洋公園改為服務港人的市政公園，工聯會郭偉強則斥建議不現實，指單靠本地無法維持海洋公園營運，又借機批評「黑暴」。熱血公民鄭松泰追問劉曾稱海洋公園有「無限可能性」，是否包括建屋，邱騰華未有否認，只表示現時談建屋「係遠咗少少。」

上一次財委會會議稱「各行各業都仆街」的民建聯黃定光，態度正面，指政府昨日修訂計劃後「民意有反彈」。經民聯梁美芬則明言應「俾個機會海洋公園」，指不少學校及長者均會到海洋公園，又建議將保育部分搬至東涌。

仲撐保留公園都係on9

咪撚批啦屌

更加唔會批

大家好似唔記得左
批唔批我地冇份話事

31億還支銀都係吊命

還中銀冇得傾

執左海洋公園佢
動物轉移去另一間新公園
淨係收返D水族館

當日送中法呢，咪又係成功左

大陸呢將幾年chur 香港d 錢好勁
我知一直都有
係指救亡無錢個隻咁

其實我想睇中銀接收OP資產
佢要自己俾錢拆晒啲嘢還地俾政府應該好搞笑

咁唔救啦，置諸死地而後生

憑自己本事借錢。。。JPG？

盛智文: 我知道，一些示威年輕人收取7,000元至8,000元報酬，這是一些朋友去年告訴我。

快撚d執

海洋公園係ngo
執笠破產都冇可能需要政府還債，100億擺明呃9香港人
最多基於人道理由安置動物，養唔起咪送俾人，洗得幾多錢啫
而且收返啲地來賣，閒閒地都幾百億，直頭賺到笑

快撚啲執柒左佢啦

cls

貓貓

大陸外交金錢餌誘好缺錢？
今次咁撚大啖

中銀有冇join再出殯呀？
有就叫佢批多筆50億新 loan俾海洋公園再出發啦
唔批係咪對劉鳴萎冇信心呀？係咪對自由行冇信心呀？定係對中共冇信心呀？

一係咁啦 一人行一步
劉生按左間sogo同幅地比香港人 即借53億

佢無講錯，聽講的確有出7,8千搵人掟磚，不過係藍色垃圾果邊
亦流傳後勤綠色物件已經出廿幾萬OT，前線唔敢想像

聯會郭偉強則斥建議不現實，指單靠本地無法維持海洋公園營運，又借機批評「黑暴」。

全民反對海洋公園

no stake in ocean park

還完剩底咪又係兩個用後執笠

搞返個海洋公園再出發大聯盟，邀請哂啲中資銀行加入，整返筆銀團貸款，搞掂
邊間唔借邊間就係唔愛國愛黨

中銀咁on9借俾佢

可以鬥紅

我意思係佢討論緊海洋公園都可以拉去黑暴

掟磚仲要掟死自己人

匯豐四千億 憑自己實力借 點撚解要還？

炒埋你個ceo都仲得

藍色年輕人平均年齡4-5十歲

不嬲都係解黑警暴力

財委會都係會過架啦屌你老味禁住搶
課水中國啦又

中共waive 咗原油寶條數
唔係唔write off 埋海洋公園嗰條下嘛

建議學支那咁債換股，中銀做海洋公園股東咁就有大水喉射住海洋公園啦

洗乜咁煩，叫支銀唔洗海洋公園還住，再加借多50億咪搞搭 支銀最興既

好耐冇聽, 叫班廢老去咪得, 唔洗等政府個1萬

事實大把廢藍青，而且當然搵老黑合作搵錢啦

諗住政府會包底

嘩屌

終於肯講喇咩

香港唔係有動植物公園咩？

推

31 億就咁
中銀好唔掂?

老柒講 三十一億救一時都救唔到一世中銀

中銀點解唔同海洋公園講感情
應該唔洗還

直接將1萬蚊轉為海洋公園券派俾香港人lor

叫再出發大聯 拎54億比海洋公園咪得囉

海洋公園就係 一帶一路 既縮影...

無得傾

學習中國，債轉股

執左去啦 而家唔還
做生意包賺架？

中國銀行既咪即係中共既
所以最後一定會撥款

原來救boc 唔怪得咁落力

香港回血劍

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請推post及分享給身邊黃絲朋友

briefing:
聽日呢, 9成9人都係行街架啦, 黑警好快就搞亂個場, 俾人驅散後就嘗試叫大家5x聚人, 坐爆5x車, 企爆5x站, 祝大家平安回家

變做水族館啦

民主黨你咪撚投贊成